[新手]有無咩好嘅投資書推薦？

之前睇過幾本投資書，但發覺唔少都係d比較經典嘅書，覺得方法未必適合而家個環境，而且好多都係講心態，有無人可以推薦幾本適合而家時代投資同埋會詳細講明分析同操作方法嘅書？同埋我睇開都係價值投資，唔學技術分析有無問題？
希望各位高手賜教

睇完啲經典書你仲想搵啲所謂操作方法，你係咪白睇
教人正確投資心態你竟然覺得冇用

如果有本書教咗啲方法係可以跟住做就賺錢，咁呢個世界冇窮人啦

十萬個為什麼

無話心態唔重要，但有部分時間耐d嘅書出個陣科技邊有而家咁發達，好多圖之類仲係用人收畫，而且資料又無咁齊備，而家咁多人都有電腦，互聯網咁發達，市場效率高左，對比以前d人操作同分析方法我個人認為點都有唔同，心態可能係歷久不衰，但我就覺得佢地個套未必適合而家個環境。
當然書教d方法我都認為唔可以100%跟嗮，唔多唔少都要自己有獨立思考

唔好諗住靠投資揾快錢=賭錢

睇過

所以而家趁後生自己都想快d學多d野，打算長線投資

Security Analysis

Diversification

啱啱開始睇，但好似都成80年前，想知有咩咁特別可以一直都咁多人推薦

推

出現啦!!!!!!!!! 新手投資書

John Bogle嘅The Little Book of Common Sense Investing

價值投資都係鍾記果4本啦，
唔好諗住睇巴菲特，查理芒格果d書會揾到錢，果d只係令你諗法上改變

睇過，但其實成本書好似靜係強調要買d收費低嘅etf

我都覺有d名著其實都係講心態多，實際操作都係無咩idea，btw thanks

你讀完都唔明點解佢要咁講? 唔撚係掛

中文版啱啱有十週年版, 盛惠160大洋
基本上係叫你搵檔低管理費嘅etf , 主動型或者被動指數型都冇咩所謂

同求，投資方面完全白紙一張，好多基本術語，名詞，個市既玩法/規舉都唔知

有無d最入門既書可以學？

咁都講得出即係你根本唔明佢講乜啦

你見解係咩？

所以我話佢白睇囉

佢個邏輯係主動型管理費就會高, 所以唔會建議你搵主動型, 一定係被動指數

而且佢對ETF本身有保留，因為太多亂黎既ETF，但指數型ETF就係好野可以照買

白紙too

而家我抽左7000美金特登去開左個Robo advisor
佢同我65%股票ETF (VTI QQQ VWO VB ), 30%債券型ETF(FLOT AGG)，5%黃金GLD同能源既ETF
我見佢買都係好大路既野

RUN左20日，而家收益率只係得0.6%，打算每季注資落去睇下5年後成績係點

錢家有道

錢家有道都睇唔明既話代表中文太差而且邏輯思維有進步空間，為免輕易中投資陷阱建議做定期保本，免得破產訓街

仲要唔好信保險佬叫你供十年廿年既垃圾product

有需要用Robo advisor咩？ 簡簡單單用VTI + BND，少麻煩

Robo advisor只係抽水噱頭

收到，唔該晒 得閒即刻去屌本

睇閪咩
你咁既心態不如all in利物浦英超冠軍仲實際

我又無話要發達，就係想問下有咩投資書係教實際操作，想學多d野都唔得？

究竟你知唔知經典點解會成為經典，就係經得起時間嘅考驗，無論以前抑或而家一樣適用

Investing for dummies

你需要係不斷揾 number既雜誌， 睇書無用

睇書on9
上財經台直接問no.啦

呢啲經典悶書先係大道理
所謂悶聲發大財

嗰啲咩"一年賺一千萬""睇macd賺十倍"
廢話馬後炮 唔會有方法一步登天賺快錢
睇嚟晒錢晒時間

林森池都唔錯 有基本concept

thx

其實我一直都無否定過d經典書嘅價值，但我睇下d可以應用於呢個時代嘅實戰書，有正確心態同操作技巧我相信會更加好

點解經典書好少係講操作？你自己諗吓

Bogle咪教左你操作技巧:就係唔好咁多操作

你話嗰本好似齋強調你買收費低嘅ETF本書, 本書劈頭就同你講, 佢個策略就係指數化投資, 成本書就係解釋呢句

佢開波就解釋你知, 整體投資人會得到嘅一定係整體市場報酬/損失嘅邏輯
但個別企業有賺有蝕, 所以最保障你唔輸嘅方法就係跟大隊, 大包圍買晒成個市場, 所以叫你持有一個包晒成個市場嘅投資組合, 直接叫你買SP500指數

然後用左N章解畀你知啲狗屎垃圾費用(買賣交易費用, 稅, 管理費etc)會蠶食你回報, 而動作愈多, 費用愈高, 所以叫你動作愈少愈好, 咁樣就可以得到最貼近市場允許你得到嘅回報

好喇, 咁既然目標係得到最大化整體市場報酬, 自然嘅邏輯結論就係買大包圍, 緊貼大市嘅指數基金, 而呢個指數基金要費用低, 所以邏輯上自然係被動型, 因為被動型=少買入賣出=基金佬唔洗點打理=費用低, eg. 佢公司嗰堆0.0X嘅基金/ETF(MPF入面啲被動型都過1%明昆水, 另計), 而隻指數基金費用少都唔夠, 買完之後動作都要少, 咁先可以將費用壓到最細

佢中間仲順便用左幾章, 解釋點解唔好揀某幾種基金

總結而言, 佢本書教你嘅技巧係點揀基金, 目標係用最細成本嘅方法大包圍, 某程度可以話係打坐投資法: 揀隻費用最細、跟大市(SP500)最貼嘅指數基金, 買完坐係度等收成, 多做多錯, 小做小錯, 差在未講阿彌陀佛

駛撚睇書？高沽低揸喇on9

留名學野

樓主白睇左幾本經典書

The Intelligent Investor
佢好推月供股票

隨機騙局
Fool by randomness

睇完樓主覆啲野，保證你睇乜9都無撚用，活係自己世界，呢樣又話無乜用，果樣又話唔啱用，直接拎啲錢出黎交下學費咪學到囉傻閪

( Show Blocked User - 無財便是德 )
年年股市升上2萬9就出現呢啲白痴仔